24名歐洲議會議員去信林鄭 促撤控黎智英等 獨立調查警暴

壹傳媒集團創辦人黎智英、民主黨前主席楊森及工黨前立法會議員李卓人，因涉嫌參與去年8.31遊行，被控非法集結，案件將於5月於東區法院處理。3人被捕引起國際關注，多名歐洲議會議員聯署去信特首林鄭月娥，指有關拘控行動不成比例及不合理（disproportionate and not justified），促請特區政府撤控，以及成立獨立調查委員會調查警暴及落實普選。

24名歐洲議會議員包括對華關係小組主席Reinhard Bütikofer等今日去信特首林鄭月娥，關注黎智英、李卓人及楊森被捕一事，信中指3人被控非法集結，但《基本法》賦予香港集會、言論、新聞及出版自由等，強調特別是集會和言論自由十分重要，對於去年8.31和平遊行、表達訴求的人士，作出限制及判刑，均不符比例及不合理。

聯署議員要求特區政府撤銷對黎智英、李卓人及楊森的控罪，並針對警暴問題成立獨立調查委員會，並兌現《基本法》的普選承諾。

呢刻佢地仲關心香港

Push

歐盟開始做嘢

可惜就嚟散

如果可以將左膠嗰種執著引導來反共就perfect

等睇恥夾今晚出聲明譴責外國勢力說三道四

要取消佢兩個仔英藉先有用

即管睇吓美帝法案會做啲咩
淨係靠歐盟出封信對條閪婆不痛不癢

武漢肺炎咁勁都不忘幫香港
可能因為支那得罪晒歐洲所以先特登玩嘢

要港共同黑警有切柒之痛，一定要五眼聯盟一齊制裁先有用。